---
title: Tradisi Lama Liverpool Akhirnya Kembali Seusai Juarai Liga Champions
header:
 image: https://asset-a.grid.id/photo/2019/08/01/2073802476.jpg
 caption: "Liverpool merayakan kemenangan atas Olympique Lyon di Swiss, Rabu (31/7/2019). **(TWITTER.COM/LIVERPOOL FC)**"
excerpt: "Simbol **'This Is Anfield'** bakal disentuh kembali oleh  pemain Liverpool ketika mereka berhadapan dengan Norwich City pada laga pembuka Liga Inggris."
figure1:
 - url: https://asset-a.grid.id/photo/2019/04/13/2661137169.jpg
   image_path: https://asset-a.grid.id/photo/2019/04/13/2661137169.jpg
   alt: "Manajer Liverpool, Juergen Klopp"
   title: "Manajer Liverpool, Juergen Klopp (TWITTER.COM/ENGLISH_AS)"
figure2:
 - url: "/assets/images/bill-shankly-gettyimages.jpg"
   image_path: "/assets/images/bill-shankly-gettyimages.jpg"
   alt: "Manajer Liverpool, Bill Shankly"
   title: "Manajer Liverpool, Bill Shankly. GettyImages"
categories: [sepakbola]
tags: [this is anfield, tradisi liverpool]
---
> {{ page.excerpt }}

Kesuksesan [Liverpool menjuarai Liga Champions](https://catetan.istimiwir.host/sepakbola/final-champions-2019/) pada musim 2018-2019, membawa mereka kembali pada tradisi lama saat hendak bertanding.

Sudah menjadi kebiasaan bagi pemain Liverpool atau pelatih untuk menyentuh simbol 'This Is Anfield' yang berada di lorong stadion sebelum dimulainya pertandingan ketika hendak masuk ke lapangan.

Pelatih Liverpool, Juergen Klopp telah menghentikan kebiasaan tersebut tetapi ada makna di balik larangannya itu bagi para pemain Liverpool.

Juergen Klopp pernah mengatakannya pada 2016 mengenai pelarangan itu.

"Saya melarang para pemain untuk menyentuh simbol 'This Is Anfied' sampai mereka memenangi sesuatu," kata Klopp dilansir dari Liverpool Echo.

{% include gallery id="figure1" caption="Manajer Liverpool, Juergen Klopp **(TWITTER.COM/ENGLISH_AS)**" %}

"Itu adalah simbol kerhormatan."

"Saya akan mulai menyentuhnya ketika Liverpool telah memenangi sesuatu (gelar). Ini merupakan bagian sejarah dari klub dan simbol kebesaran klub," ujar Klopp pada 2016.

Larangan tersebut pada akhirnya tidak akan berlaku setelah Liverpool sukses menjuarai Liga Champions musim lalu.

The Reds mengalahkan Tottenham Hotspur dengan skor [2-0 pada partai puncak](https://www.paciran.com/tottenham-vs-liverpool-pertandingan-final-champions-gak-mutu).

Tradisi itu nantinya dapat dilakukan kembali ketika Liverpool menghadapi Norwich City dalam laga pembuka Liga Inggris 2019-2020.

Hal itu seiring The Reds menjadi tuan rumah pada laga yang dimainkan pada Jumat (9/8/2019) atau Sabtu dini hari WIB.

{% include ads.html %}

Simbol 'This Is Anfield' diperkenalkan sejak Bill Shankly yang menjabat pelatih dari 1959-1974.

Bill Shankly merupakan salah satu pelatih tersukses dan dihormati oleh The Reds hingga saat ini berkat sejumlah gelar yang ia raih bersama tim.

"Itu adalah simbol kerhormatan."

"Saya akan mulai menyentuhnya ketika Liverpool telah memenangi sesuatu (gelar). Ini merupakan bagian sejarah dari klub dan simbol kebesaran klub," ujar Klopp pada 2016.

Larangan tersebut pada akhirnya tidak akan berlaku setelah Liverpool sukses menjuarai Liga Champions musim lalu.

The Reds mengalahkan Tottenham Hotspur dengan skor 2-0 pada partai puncak.

Tradisi itu nantinya dapat dilakukan kembali ketika Liverpool menghadapi Norwich City dalam laga pembuka Liga Inggris 2019-2020.

Hal itu seiring The Reds menjadi tuan rumah pada laga yang dimainkan pada Jumat (9/8/2019) atau Sabtu dini hari WIB.

{% include gallery id="figure2" caption="Manajer Liverpool, Bill Shankly. **GettyImages**" %}

Simbol 'This Is Anfield' diperkenalkan sejak Bill Shankly yang menjabat pelatih dari 1959-1974.

Bill Shankly merupakan salah satu pelatih tersukses dan dihormati oleh The Reds hingga saat ini berkat sejumlah gelar yang ia raih bersama tim.
